---
title: >-
    شمارهٔ ۱۷۷
---
# شمارهٔ ۱۷۷

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>شب هجران، نمی‌دانم ز پی دارد سحر یا نه؟!</p></div>
<div class="m2"><p>وگر دارد سحر، آه سحر دارد اثر یا نه؟!</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به روز بد مرا ز آغاز کار افگند عشق، اما</p></div>
<div class="m2"><p>نمی‌دانم که خواهد داشت روزی زین بتر یا نه؟!</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>اگر بی‌تابی خود در فراق آن سفر کرده</p></div>
<div class="m2"><p>نویسم سویش، آیا خواهد آمد از سفر یا نه؟!</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>وگر دانم نخواهد آمدن، چون نامه بنویسم</p></div>
<div class="m2"><p>ندانم راه خواهد برد مرغ نامه‌بر یا نه؟!</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>وگر از سوز دل انشا کنم مکتوب، حیرانم</p></div>
<div class="m2"><p>که خواهد سوخت مرغ نامه بر را بال و پر یا نه؟!</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>وگر قاصد برد مکتوبی از من سوی او پنهان</p></div>
<div class="m2"><p>ز مضمونش دهد یا رب رقیبان را خبر یا نه؟!</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>وگر خواند نهان از دشمنان غم‌نامه‌ام، آیا</p></div>
<div class="m2"><p>دهد رخصت که بوسم درگهش بارد گر یا نه؟!</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>وگر افتد گذارم بر سر کویش، در این فکرم</p></div>
<div class="m2"><p>که: دربانان به رویم باز می‌بندند در یا نه؟!</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>وگر دربان دهد راهم، ز بیم غیر آنجا هم</p></div>
<div class="m2"><p>نمی‌دانم توان گردیدنش بر گرد سر یا نه؟!</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>وگر گرد سرش گردم، ز یاری و سپارم جان؛</p></div>
<div class="m2"><p>ندانم افتدش بر نعشم از رحمت نظر یا نه؟!</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>وگر آذر سپارد جان به خاک کوی او، یاران</p></div>
<div class="m2"><p>ندانم افتدش بر تربتم گاهی گذر یا نه؟!</p></div></div>